<card>
<titel>Adjectives
<question>Which adjective endings agree with both masculine and feminine and therefore only change for number?
<answer>Adjectives that end in *-e*, -*ista* or in a consonant.

Tengo un abuelo interesant*e*.
Mi abuela es interessant*e*.

Mi hermano es muy ideal*ista*.
Su amiga es muy ideal*ista*.

El coche es *azul*. - (The car is blue.)
La gata *feliz* está en la sala. - (The happy cat is in the living room.)

<card>
<titel>Adjectives
<question>How do you generally form the plural of adjectives that ends in a consonant?
<answer>Add *-es* to the adjective.

A la mujer *joven* le gusta este café. - (The young woman likes this cafe)
A las mujeres *jovenes* les gusta este café. (The young women like this cafe)

<card>
<titel>Emphasis
<question>When do you emphasize the *second to last syllable* of a word?
<answer>When it ends in a *vowel* or *-n*, *-s*.
If the emphasize is different there has to be an accent (´).

a/*mi*/go (friend)
re/*su*/men (summary)
mu/*cha*/chas (girls)

<card>
<titel>Emphasis
<question>When do you emphasize the *last syllable* of a word?
<answer>When the words ends in a letter *other than* a vovel, -n, -s.

a/pren/*der* (to learn)
u/ni/ver/si/*dad* (university)

<card>
<titel>Pronunciation
<question>When are written accent marks used without change of pronunciation? Give 4 examples.
<answer>To differentiate between words that are pronounced the same but have *different meanings*.

si – if
sí – yes

mi – my
mí – me

el – the
él – he

tu – your
tú – you

<card>
<titel>Definite Article
<question>When is la/una changed to el/un?
<answer>When a female noun *begins* with a stressed *a-* or *ha-*.

*el* agua - (water)
*el* águila - (eagle)
*el* hambre - (hunger)

Adjectives that follow the noun are still feminine:
*el* agua clar*a*
*el* águila peligros*a*

The el is not needed when an andjective is between the article an the noun:
*la* pura agua
*la* gran águila

In plural las is used again:
*las* hachas - (the axes)

<card>
<titel>Preposition
<question>When do you combine a preposition and a definite article?
<answer>There are two cases with *el*:
a + el = al
de + el = del

Voy a ir al teatro (a el teatro).

<card>
<titel>Indefinite Article
<question>What is special about *otro* and *medio*?
<answer>They are never used with the indefinite article.

Quiero *otra* cerveza. (I want another beer.)
Quiero *medio* kilo de pan. (I want half a kilo of bread.)

<card>
<titel>Diminutive
<question>How do you form the diminutive of words that end in any vowel other than-e?
<answer>Replace the final vowel of the noun by *ito*/*ita*.
una casa - (a house)
una cas*ita* - (a little house)

un perro - (a dog)
un perr*ito* - (a little/darling dog)

una abuela (a grandmother)
una abuel*ita* (loving way of saying grandmother)

<card>
<titel>Diminutive
<question>How do you form the diminutive of words that end in -e, -n, -r, or a stressed vowel?
<answer>Add *-cito*/*-cita*

una joven - (young girl)
jovencita - (young lady (endearing))

mamá - (mama)
mamacita - (mommy)

pintor - (painter)
pintorcito - (third-rate painter)

pobre - (poor)
pobrecito - (poor little thing)

<card>
<titel>Diminutive
<question>How do you form the diminutive of words with one syllable that end in a consonant?
<answer> Add *–ecito* or *–ecillo*


flor - (flower)
florecita - (little flower)
pan - (bread)
panecillo - (roll)

<card>
<titel>Hard and Soft Vowels
<question>Which are the soft vowels and how do you pronounce c- and g- in front of them?
<answer>Soft vowels are *e* and *i*.

c is pronounced like s:
la cebolla - (onion)
el cinturón - (belt)

g is pronounced like a rough j:
la gente - (the people)
gigante - (gigantic)

<card>
<titel>Hard and Soft Vowels
<question>>Which are the hard vowels and how do you pronounce c- ,g- and z- in front of them?
<answer>Hard vowels are *a*, *o* and *u*.

c is pronounced like k:
la cama - (bed)
la cuchara - (spoon)

g ist just pronounced like g:
las gafas - (glasses)
el abogado - (lawyer)

z is pronounced like s:
perezoso - (lazy)
zumo - (juice)

<card>
<titel>Definite article or not?
<question>In front of each noun if there is more than one stated?
<answer>*Yes!*

Tengo *el* libro, *el* cuaderno y *la* pluma. -(I have the book, notebook and pen.)

<card>
<titel>Definite article or not?
<question>With a noun when you make a general statement?
<answer>*Yes!*

Me gusta *el* cafe. - (I like coffee.)

<card>
<titel>Definite article or not?
<question>With a noun of weight or measure?
<answer>*Yes!*
un dólar *la* libra - (on dollar a pound / per pound)

<card>
<titel>Definite article or not?
<question>In front of a noun indicating a profession, rank, title followed by the name of a person?
<answer>*Yes!*

*La* profesora Hernández es inteligente - (Professor Hernández is intelligent.)

*But* in the direct address you omit the definite article.

Buenos días profesor Rivera. - (Good morning professor Rivera.)

<card>
<titel>Definite article or not?
<question>With the name of a language? (+ special case)
<answer>The definite article can be *used or omitted*.

Estudio *(el*) español desde hace tres años. - (I study Spanish since three years.)

It is not used after *hablar*:
Hablo español. - (I speak Spanish)

<card>
<titel>Definite article or not?
<question>With the name of a subject matter?
<answer>*Yes!*

Estudio *la* historia. - (I study history.)

<card>
<titel>Definite article or not?
<question>With the days of the week?
<answer>*Yes!*

Voy al cine *el* sábado. - (I am going to the movies on Saturday.)

<card>
<titel>Definite article or not?
<question>With the seasons of the year?
<answer>*Yes!*

en *la* primavera - (in spring)
en *el* otoño - (in autumn)

<card>
<titel>Definite article or not?
<question>With a proper noun modified by an adjective?
<answer>*Yes!*

*el* pequeño José - (little Joseph)

<card>
<titel>Definite article or not?
<question>When telling time?
<answer>*Yes!*

Es *la* una. - (it is one o'clock)
son *las* seis - (it is six o'clock)

<card>
<titel>Definite article or not?
<question>When telling time?
<answer>*No!*

<card>
<titel>Definite article or not?
<question>After the prepositions *en* and *de* with the name of a language or a subject matter?
<answer>*No!*

Estoy escribiendo en inglés - (I am writing in English)
La señora Johnson es profesora de inglés. - (Mrs. Johnson is a teacher of English.)

<card>
<titel>Definite article or not?
<question>With a proper noun to show possession when using *de*?
<answer>*No!*

los libros de Marta - (Martha's books)

<card>
<titel>Definite article or not?
<question>With an infinitive?
<answer>*Yes* if the infinitive is used as a noun at the beginning of a sentence:

*El* estudiar es bueno. - ( Studying is good.)

Otherwise, the definitive article is *not used*:

Es bueno viajar. - (Travelling is good.)

<card>
<titel>Definite article or not?
<question>With a numeral that denotes the order of succession of a monarch?
<answer>*No!*
Carlos V(Quinto) - (Charles the Fifth)

<card>
<titel>Indefinite Article
<question>When is the indefinite article generally used?
<answer>To introduce new elements to a conversation.

Hay *un* hombre en la puerta - (There is a man at the door.)

<card>
<titel>Indefinite Article
<question>Explain a special usage ot the indefinite articles' plural
<answer>To indicate an *indefinite number*:

Allí bailan *unas* hormigas - (Over there dance *some* ants.)
*unos* treinta coches - (*about* thirty cars)

<card>
<titel>The Neuter Article
<question>Name three occasions when the neuter article *lo* is used.
<answer>1. With a masculine singular for of an adjective used as a noun:

*lo* bueno - (the good)
*lo* malo - (the bad)
*lo* interessante - (what(ever) is interesting)
*lo* imposible -(the impossible)

2. With a past participle:

*lo* dicho y *lo* escrito - (what has been said and what has been written)

3. With an adjective or adverb #+ que#, meaning *what* or *how*:

*Lo* #que# es inolvidable; what is unforgettable.
Veo *lo* fácil #que# es. - (I see how easy it is.)

<card>
<titel>Adjectives
<question>Which adjective endings end in a consonant but still have female forms?
Give the exception to that exception.
<answer>Adjectives that end in *-or*, *-ón* or *-ín*.
Just add -a o -as to the masculine singular form and remove the written accent marks if necessary.

Mi hermano es *trabajador*.
Mi hermana es *trabajador*#a#.
Mis hermanos son *trabajador*#es#.
Mis hermanas son *trabajador*#as#.

Adjectives that end in *-erior* do *not* have a feminine form.

Está en la parte *exterior* del edificio.

<card>
<titel>Adjectives
<question>How do you create the plural of adjectives that end in *-z*?
<answer>Change the -z to *-c* and add the usual *-es*:

El gato es feli*z*. - (The cat is happy.)
Los gatos son feli*ces*. (The cats are happy.)

<card>
<titel>Adjective Placement
<question>What is the general rule?
<answer>In general, *adjectives* follow the #noun# they describe.

Me gustan las #flores# *rojas*. - (I like red flowers.)

<card>
<titel>Adjective Placement
<question>What is the general rule?
<answer>In general, *adjectives* follow the #noun# they describe.