<card>
<titel>The Diaeresis
<question>When do you need the diaeresis (*ü*) in Spanish?
<answer>Ü always comes *after g* and #before i or e# if the *u is pronounced*.
la ver*g*ü#e#nza (shame)
la anti*g*ü#e#dad (antiquity)
ar*g*ü#i#r (to argue)
el para*g*ü#e#ro (umbrella stand)
el pira*g*ü#i#smo (canoeing)

Without the diaeresis the u is *silent*:
la *g*u#i#tarra (guitar)

<card>
<titel>Qué or cuál?
<question>What do you use to suggest a choice within a group?
<answer>*Qué + noun* #and cuál# + verb/preposition is possible.

¿*Qué* casa es más cara? (Which house is more expensive?)
¿*Qué* ciudades son las más grandes del mundo? (Which cities are the biggest in the world?)
Note: Plucal of qué is also qué.

¿#Cuál# de las tres casas es más cara? (Which of the three houses is more expensive?)
¿#Cuáles# son las ciudades más grandes del mundo? (Which are the biggest cities in the world?)
<card>
<titel>Qué or cuál?
<question>What do you use to ask for definitions?
<answer>¿*Qué*? is used when asking for definitions or general information.

¿*Qué* es una libreta? (What is a notebook?)
¿*Qué* es más caro, la carne o el pescado? (What's more expensive, meat or fish?)
¿*Qué* dirá Pedro? (What will Pedro say?

<card>
<titel>Qué or cuál?
<question>What do you use to inquire about preferences?
<answer>¿*Qué* #or Cuál# + verb (preferir, querer, desear, gustar)...? is used when asking about preferences.

*Qué* is generally used when the items you are asking about are not on your sight and options are not given to you.
¿*Qué* prefieres, la carne o el pescado? (What do you prefer; meat or fish?)

And #cuál# when you have them in your hands or in front of you, or are specific items.
¿#Cúal# prefieres, este o ese? (Which one do you prefer; this or that one?)

<card>
<titel>Qué or cuál?
<question>What do you use to ask for general information when #not# seeking a definition?
<answer>¿*Cuál + es*? when #not# seeking a definition.

¿*Cúal* es tu nombre? (What is your name?)
¿*Cuál* es tu número de teléfono? (What is your phone number?)

<card>
<titel>Qué or cuál?
<question>What do you use to ask for advice?
<answer>¿Qué + verb in conditional...? is used to ask for advice.

Oye Pedro, mañana tengo una entrevista de trabajo y no sé qué ponerme. ¿Tú *qué* llevarías? (Look, Pedro, I've got an interview tomorrow and I don't know what to wear. What would you wear?)
<card>
<titel>Qué or cuál?
<question>What is the most important rule?
<answer>*¿Cuál?* #cannot# be followed by a *noun*.


<card>
<titel>Hard and Soft Vowels
<question>Name the three consonant changes to make a hard sound in front of a soft vowel?
<answer>
*c –> qu*
sacar –> yo saqué
buscar –> yo busqué

*g –> gu*
pagar –> yo pagué
jugar –> yo jugué

*z –> c*
comenzar –> yo comencé
lápiz –> lápices

<card>
<titel>Hard and Soft Vowels
<question>Name the two consonant changes to make a soft sound in front of a hard vowel?
<answer>
*C –> Z*
hacer –> él hizo

*G –> J*
coger –> yo cojo

<card>
<titel>Gender
<question>What are the general gender rules for cities and countries?
<answer>With *cities* you should use the feminine because the Spanish word for city (la ciudad) is feminine.

Santiago es bonit*a*. = La ciudad de Santigo es bonit*a*. - (the city Santiago is beautiful.)

For *countries* you should use the masculine. Only use feminine if the word ends in non-stressed #-a#.

*Masculine* (general Rule):
Todo el Reino Unido
Todo Panamá
Todo Estados Unidos (if you said "Todos los Estados Unidos", you would mean each state in the USA)
Todo Canadá
Todo Chile
Todo Egipto

*Feminine:*
Toda Franci#a#
Toda Itali#a#
Toda Inglaterr#a#
Toda Nigeri#a#
Toda Suráfric#a#
Toda Argentin#a#
Toda Alemani#a#

<card>
<titel>Definite article or not?
<question>With the names of countries en continents?
<answer>It *depends*! Normally the definite article is not used.
There are some countries you should always use the definite article:

*Definite article:*
*la* India - (India)
*los* Estados Unidos - (USA)
*la* República Dominicana - (Dominican Republic)
*el* Salvador
*los* Países Bajos - (the Netherlands)
*el* Reino Unido - (the United Kingdom)

*la* América del Norte - (North America)
*la América Central - (Central America)

#No# *definite article:*
España - (Spain)
Francia - (France)
México - (Mexico)
Europa - (Europe)