<card>
    <id>1
    <titel>Adjectives
    <level>1
    <question>Which adjective endings agree with both masculine and feminine and therfore only change for number?
    <answer>Adjectives that end in *-e* or -*ista*
Tengo un abuelo interesant*e*.
Mi abuela es interessant*e*.\n
Mi profesor/profesor#a# es muy ideal*ista*.
<card>
    <id>2
    <titel>Emphasis
    <level>1
    <question>When do you emphasize the *second to last syllable* of a word?
    <answer>When it ends in a *vowel* or *-n*, *-s*.
If the emphasize is different there has to be an accent (´).

a/*mi*/go (friend)
re/*su*/men (summary)
mu/*cha*/chas (girls)
<card>
    <id>3
    <titel>Emphasis
    <level>1
    <question>When do you emphasize the *last syllable* of a word?
    <answer>When the words ends in a letter *other than* a vovel, -n, -s.

a/pren/*der* (to learn)
u/ni/ver/si/*dad* (university)
<card>
    <id>4
    <titel>The Diaeresis
    <level>2
    <question>When do you need the diaeresis (*ü*) in Spanish?
    <answer>Ü always comes *after g* and #before i or e# if the *u is pronounced*.
la ver*g*ü#e#nza (shame)
la anti*g*ü#e#dad (antiquity)
ar*g*ü#i#r (to argue)
el para*g*ü#e#ro (umbrella stand)
el pira*g*ü#i#smo (canoeing)

Without the diaeresis the u is *silent*:
la *g*u#i#tarra (guitar)
<card>
    <id>5
    <titel>Subjunctive
    <level>3
    <question>Gustar + que + subjuntivo?
    <answer>Gustar + que *always* needs the #subjunctive# in the subordinate clause.
Me gusta que #cantes# esta canción.
Me gustaría que #cantaras# esta canción.
<card>
    <id>6
    <titel>Subjunctive
    <level>3
    <question>When do you use the *subjunctive with cuando*?
    <answer>Only for frases in the *future*.

Subjunctive: Cuando *cantes* esa canción, me *pondré* alegre (something that happens in the future)
#No# subjunctive: Siempre cuando #cantas# esa canción, me #pongo# alegre (something that always happens)
<card>
    <id>7
    <titel>Pronunciation
    <level>1
    <question>When are written accent marks used without change of pronunciation? Give 4 examples.
    <answer>To differentiate between words that are pronounced the same but have *different meanings*.

si – if
sí – yes

mi – my
mí – me

el – the
él – he

tu – your
tú – you
<card>
    <id>8
    <titel>Qué or cuál?
    <level>2
    <question>What do you use to suggest a choice within a group?
    <answer>Qué + noun *and* cuál + verb/preposition is possible.

¿*Qué* casa es más cara? (Which house is more expensive?)
¿*Qué* ciudades son las más grandes del mundo? (Which cities are the biggest in the world?)
Note: Plucal of qué is also qué.

¿*Cuál* de las tres casas es más cara? (Which of the three houses is more expensive?)
¿Cuáles son las ciudades más grandes del mundo? (Which are the biggest cities in the world?)
<card>
    <id>9
    <titel>Qué or cuál?
    <level>2
    <question>What do you use to ask for definitions?
    <answer>*¿Qué?* is used when asking for definitions or general information.

¿*Qué* es una libreta? (What is a notebook?)
¿*Qué* es más caro, la carne o el pescado? (What's more expensive, meat or fish?)
¿*Qué* dirá Pedro? (What will Pedro say?
<card>
    <id>10
    <titel>Qué or cuál?
    <level>2
    <question>What do you use to inquire about preferences?
    <answer>¿*Qué* #or# *Cuál* + verb (preferir, querer, desear, gustar)...? is used when asking about preferences.

*Qué* is generally used when the items you are asking about are not on your sight and options are not given to you.
¿*Qué* prefieres, la carne o el pescado? (What do you prefer; meat or fish?)

And *cuál* when you have them in your hands or in front of you, or are specific items.
¿*Cúal* prefieres, este o ese? (Which one do you prefer; this or that one?)
<card>
    <id>11
    <titel>Qué or cuál?
    <level>2
    <question>What do you use to ask for general information when #not# seeking a definition?
    <answer>¿*Cuál + es*? when #not# seeking a definition.

¿*Cúal* es tu nombre? (What is your name?)
¿*Cuál* es tu número de teléfono? (What is your phone number?)
<card>
    <id>12
    <titel>Qué or cuál?
    <level>2
    <question>What do you use to ask for advice?
    <answer>¿Qué + verb in conditional...? is used to ask for advice.

Oye Pedro, mañana tengo una entrevista de trabajo y no sé qué ponerme. ¿Tú *qué* llevarías? (Look, Pedro, I've got an interview tomorrow and I don't know what to wear. What would you wear?)
<card>
    <id>13
    <titel>Qué or cuál?
    <level>2
    <question>What is the most important rule?
    <answer>*¿Cuál?* #cannot# be followed by a *noun*.